\documentclass[11pt, aspectratio=169]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[style=authoryear, backend=bibtex]{biblatex}
\usepackage{amsmath}

%\includeonlyframes{a} % Para compilar solo en la que se está trabajando

%\addbibresource{refs.bib}
\decimalpoint
\usetheme{Copenhagen}
\useinnertheme{circles}
\usefonttheme{professionalfonts}
\graphicspath{{imgs/}}

\definecolor{azul}{RGB}{40,50,70}
\definecolor{gris}{RGB}{70,70,90}
\setbeamercolor*{palette primary}{bg=azul, fg=white}
\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=gris}
\setbeamertemplate{headline} % Descomentar para mostrar secciones y subsecciones
{%
  \leavevmode%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex]{section in head/foot}%
    \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{}
  \end{beamercolorbox}%
}
\setbeamertemplate{footline}
{%
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor~(\insertshortinstitute)
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,right]{author in head/foot}%
    \hfill\usebeamercolor[fg]{page number in head/foot}\usebeamerfont{page number in head/foot}\insertshortdate\hfill\usebeamertemplate{page number in head/foot}\hspace*{2ex}
  \end{beamercolorbox}%
  }%
  \vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{page number in head/foot}[totalframenumber]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamerfont{framesubtitle}{size=\small}
\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}
\renewcommand\footnoterule{}
\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}
%\setbeamercovered{transparent}

\begin{document}
\author[Juan C. Arboleda Rivera]{Juan Camilo Arboleda Rivera}
\title{Métodos de secuenciación}
%\subtitle{}
\titlegraphic{\includegraphics[width=2cm]{udea}}
\institute[U. de A.]{Instituto de Biología\\
  Facultad de Ciencias Exactas y Naturales\\
  Universidad de Antioquia\\
  juan.arboleda2@udea.edu.co}
\date{v: \today}
%\subject{}

\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}
    \frametitle{Contenidos}
    \tableofcontents[currentsection, subsectionstyle=shaded]
  \end{frame}
}

\AtBeginSubsection[]{
 \begin{frame}
  \frametitle{Contenidos}
  \tableofcontents[currentsection, currentsubsection]
 \end{frame}
}

\begin{frame}[plain]
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Contenidos}
 \tableofcontents
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Historia de la secuenciación del ADN}{}
\centering
 \includegraphics[height=.8\textheight]{desarrollo-secuenciamiento}
 \blfootnote{Athanasopoulou K, Boti MA, Adamopoulos PG, Skourou PC,
 Scorilas A. Third-Generation Sequencing: The Spearhead towards the Radical
 Transformation of Modern Genomics. Life. 2022; 12(1):30.
 \url{https://doi.org/10.3390/life12010030}}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[height=\textheight]{evolución-secuenciación}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centerline{\includegraphics[width=1.1\linewidth]
 {2022_Sequencing_cost_per_Human_Genome}}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[height=\textheight]{coste-secuenciación}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Tecnologías de secuenciación}{}
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{evolution_of_sequencing_technology}
\end{frame}

\section{Método de Sanger}

\begin{frame}
%[label=a]
{Fredrick Sanger (1977)}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.85\textheight]{sanger}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Secuenciación mediante dideoxinucleótidos}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.85\textheight]{dideoxinucleótido}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.98\textheight]{sanger-weaver}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics<1>[height=.95\textheight]{sanger-manual-0}
 \includegraphics<2>[height=.95\textheight]{sanger-manual}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.94\textheight]{sanger-gel}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Secuenciación del fago Phi X 174 (5.3 kb)}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.8\textheight]{Phi_X_174}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Método de Sanger moderno}{}
 \centerline{\includegraphics[width=1.1\linewidth]{sanger-moderno}}
\end{frame}

\section{Pirosecuenciación 454}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[height=\textheight]{454}
\end{frame}

\section{Ion Torrent}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{ion-torrent}
\end{frame}

\section{Illumina}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[height=\textheight]{ngs-workflow}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Secuenciación en Chip}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.85\textheight]{chip-illumina}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Amplificación en puente}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.85\textheight]{bridge-amplification}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
	\centering
	\includegraphics[height=\textheight]{illumina}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{illumina_func}\\
 \includegraphics[width=.5\linewidth]{illumina_fluor}
 \blfootnote{Alberts, B. Molecular Biology of the Cell. (Garland Science,
 Taylor and Francis Group, New York, NY, 2015), pp 480.
 }
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering \LARGE
 \href{https://youtu.be/fCd6B5HRaZ8}{Video secuenciación por síntesis}
\end{frame}

\section{PacBio}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[height=\textheight]{smrt-pacbio}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
\includegraphics[width=\linewidth]{pacbio}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 {\LARGE \href{https://youtu.be/_lD8JyAbwEo}{Video PacBio}}
\end{frame}

\section{Oxford Nanopore}

\begin{frame}
%[label=a]
{Medición de la corriente iónica}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.8\textheight]{nanopore}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.9\textheight]{nanopore-2}
 \blfootnote{He, M., Chi, X., Ren, J. (2021). Applications of Oxford
 Nanopore Sequencing in \textit{Schizosaccharomyces pombe}. In: Xiao, W.
 (eds) Yeast Protocols. Methods in Molecular Biology, vol 2196. Humana, New
 York, NY. \url{https://doi.org/10.1007/978-1-0716-0868-5\_9}}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 {\LARGE \href{https://youtu.be/RcP85JHLmnI}{Video Oxford Nanopore}}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Comparación}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.8\textheight]{comparación}
 \blfootnote{Quail, M.A., Smith, M., Coupland, P. et al. A tale of three
 next generation sequencing platforms: comparison of Ion Torrent, Pacific
 Biosciences and Illumina MiSeq sequencers. BMC Genomics 13, 341 (2012).
 \url{https://doi.org/10.1186/1471-2164-13-341}}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{PacBio vs. Oxford Nanopore}{}
\centering
 \includegraphics[height=.8\textheight]{comparación-pacbio-nanopore}
 \blfootnote{Athanasopoulou K, Boti MA, Adamopoulos PG, Skourou PC,
  Scorilas A. Third-Generation Sequencing: The Spearhead towards the Radical
  Transformation of Modern Genomics. Life. 2022; 12(1):30.
  \url{https://doi.org/10.3390/life12010030}}
\end{frame}

%\appendix
%\AtNextBibliography{\footnotesize}
%\begin{frame}[plain, allowframebreaks]{Bibliografía}{}
% \printbibliography[heading=none]
%\end{frame}
\end{document}
